台總公司求即頒令本港「幸福堂」全線結業 官明言勝算大

台灣黑糖珍珠鮮奶「幸福堂」與香港代理商的爭議愈演愈烈，台灣總公司日前入稟高院控告代理商侵權，案件今早提訊。總公司要求法庭立即頒下禁制令禁止代理商在港經營業務，換言之即要求香港「幸福堂」全線結業。法庭認為全線商店立即結業或帶來影響，故押後案件至下週四（3日）提訊，給代理商一周時間提交辯解，但明言總公司一方勝算較大，並直接反問代理商：「你宣傳也自稱是台灣第一品牌，但你現在卻反稱台灣總公司侵權？」

台灣總公司總裁國際有限公司控告香港代理商晨康國際有限公司及余毅龍。根據公司註冊處資料，余為香港代理商公司董事。

正審排期至2020年

法官陸啟康今指，珍珠奶茶店舖的「壽命」很短，明白案件有其急切性，故已安排盡快審訊，但最快都要排至2020年2月10日，為期10天。陸官表示，如香港「幸福堂」全線結業會帶來一定影響，故在商言商，望雙方可考慮調解，或以其他方式處理本案。

陸官表明打算給予代理商一星期時間準備辯解，惟總公司提出反對，透露早於今年10月，代理商已在台灣就合約問題控告總公司詐騙，但在本港興訟時卻對詐騙一事隻字不提，並聲稱稍後會再於台灣提出民事索償，卻又遲遲未見蹤影。

代理商則要求法庭給予兩周時間做準備，透露雙方對於協議詮釋方面存有爭議，亦將爭拗總公司沒有註冊商標。陸官表示，代理商與總公司簽定協議合作，現在卻反稱總公司沒有商標，明言就算商標問題說得過去，總公司亦顯然擁「幸福堂」版權。陸官指代理商雖可從商譽良好方面提出爭拗，但反問：「如果你說台灣總公司商譽不良好，你又何以要與對方簽約？」陸官最終決定只給予代理商一周時間準備抗辯。

【案件編號：HCA2962/18】

搵夠就算鳩數啦~
抵比人告 垃撚圾 應該賠番錢比人地幸福堂就真
話鳩人地材料有問題既 係咪開鋪先知呀 ??
第一日已經唔應該開鋪啦 之後整珍珠又煮唔夠時間比台灣屌方法唔岩
之後扮有良心轉配方話用靚料 係就唔撚好用人地個名啦
未撚傾掂數用人個名搵左第一水
呢家就係到扮弱者 係到消費消費者
你老母生左你班社會垃圾真係成世日做得出錯既事